**1407. – Saxifraga clusii** Gouan. – Voisin du précédent. Plante vivace de 15-40 cm, //toute velue-visqueuse, //très fragile, à souche courte, non traçante ; //feuilles radicales grandes, obovales spatulées, longuement pétiolées, //très molles, //dentées dans le haut ; //tiges feuillées, très rameuses ; fleurs blanches, //très nombreuses en panicule pyramidale très composée à rameaux étalés-divariqués; pétales étalés, inégaux, 2 lancéolés, atténués à la base, non piquetés, 3 plus grands, brusquement contractés en onglet, //marqués de 2 points jaunes.
Fentes des rochers des montagnes siliceuses : Pyrénées centrales et orientales ; Montagne Noire et Montagnes de Lacaune ; Cévennes de l'Hérault, du Gard et de la Lozère. – Espagne et Portugal. = Juin-juillet.